旅行影景帶DSLR定帶POCKET DC 好？

RICOH GR II + GW3 廣角
NIKON D5200 + AF 3.5 18200

無星空 無極光 無跳拍相
剩影呢d

Gr 等買gr3

一碌落去𠝹親隻眼

依家排緊急症

GR

GR3 無閃光燈😭
不過雖然唔多用到

Gr啦
一係G1X果啲

師兄你邊張nikon邊張ricoh?

GR得21-28但夠輕便
D5200有28-300 影多好多嘢
睇要求姐

Banff真係好靚

呢d相iphone都影到

兩部帶哂啦
岩岩好cover哂旅行所有需要

利申 之前去旅行都係咁帶部單反＋天涯鏡＋GR

你岩 帶得單反
部GR 無重量了

強身健體

rx 100 ok

如果好似樓主果D地方, 我一定帶DSLR
e.g.
冰島 DSLR
東京 DC

同你相反....上次去歐洲影結婚相, 拎住好多野, 所以拎左大機冇拎gr, 而家好撚後悔

最後帶晒兩部，結果用DSLR 多，無悔既

why not both
GR都係掛皮帶

有時GR啲色有驚喜，特別係側光果陣

旅行帶DSLR真係後生先得
而家重少少都影響心情

同埋諗清楚旅行時間spend去同家人享受果個地方同氣息
而唔係揹一大堆機等影相，捕黎捕去，甚至要朋友就你

返到黎d相原來為左比人睇去炫耀好無謂
我覺得手機鳩影多d snap同紀錄d 細節，係無postcard feel 但有血肉同feel

時間都係比自己好d,除非係新手想要試下影靚景

我覺得好睇景點同人，
如果同一大班人/屋企人 DC 手機就夠
如果玩玩食食既地方 例如東京 台北 上海手機就夠

但生態遊少少，DC / DSLR 真係開心D
同埋我就習慣拎左DSLR 黎snap raw
有枝天涯鏡其實慳返好多度位既時間

7u

認真手機

可能係價值觀的改變，以前去影呢d相我可以成日唔食飯，而家如果好似你呢三張相的話，我情願影唔到揹輕d or 食多兩次野，唔係話巴打影相唔靚，只係分享下人老左對時間的價值都會改

apsc + 天涯鏡都可以好輕 <600g
a7 + 枝35 2.8 500g 唔洗有ff 畫質
dc 都可以靚畫質 / 有天涯dc
定你dslr 定義係800g 單反+長炮70-200?